獲委任高院指定法官 周家明審國安法首案 被告申人身保護令

節錄

獲委任高院指定法官
周家明審國安法首案 被告申人身保護令

【本報訊】23歲男子今年7.1駕駛插有「光復香港 時代革命」旗幟電單車，。。。。。。。。。

唐英傑透過律師向高院申請人身保護令。

特首辦發言人回覆查詢，。。。。。。。。

人身保護令案將於今天下午2時半開庭，申請人唐英傑（23歲）將由資深大律師戴啟思、大律師伍頴珊及黃瑞紅代表。協助申請人的律師行昨表示，國安法有不准保釋的推定，他們獲取的法律意見認為，循普通法申請人身保護令會較直接申請保釋容易。

周家明

大狀：若程序不當可申請

唐早前在裁。。。。。。。。。。

有大律師向本報指，羈押人士若被扣押時間過長或有關程序不當，可申請人身保護令要求釋放；例如。。。。。。。。。。。，保釋申請屬於人身保護令其中一個範疇，當正常法律途徑不適用時，才要動用人身保護令。

大狀分析指，國安法假定嫌疑人不能保釋，除非該人能證明至法官相信他保釋期間不會繼續危害國家安全；但《基本法》及《香港人權法案》則是假定疑犯可獲保釋，除非該人有潛逃、再犯、或干擾證人的風險。大狀估計案件可能出現的爭拗點，是申請方會指國安法禁止保釋的規定違反人權法及違憲，律政司一方或會反駁有關限制是合符比例。

案件編號：HCAL1601、HCCP463/20

人身保護令案將於今天下午2時半開庭

推

戴啟思打，好波

大家要捐612基金呀

光復香港
時代革命

100% reject

612基金乾塘 請馬上捐款！